抑鬱症狀4大類

繼續去片，你問我答。其他嘢都儘量答。

推

情緒差成日生頭瘡，點先醫得好？

可以先睇精神科醫生，解決咗情緒嘅問題先。

要中幾多樣先叫抑鬱？
有啲徵狀喺呢個社會氣氛下好似都幾平常

可以睇翻ICD10或者DSM5，不過診斷有冇抑鬱症都係留返俾醫生做好啲，因為有陣時自己聽哩啲症狀會對號入座

同埋抑鬱症嘅診斷唔係淨係數有幾多個症狀，詳情可以聽返之前嘅哩一段錄音：

抑鬱師

前排先有人叫我早洩師

點先囉到白卡

其實唔難，但係我係度教你真係唔係幾好。

有自殺念頭成日想死但唔會敢去傷害自己算唔算有自殺傾向？

係精神醫學嘅概念裏邊，有分自殺念頭同埋自殺風險。你嘅個案係有自殺念頭，但係自殺風險可能比較低。

每次唔開心就有自殺念頭想去逃避現實
係咪要睇醫生？

需要。如果你講俾社工聽可能會叫你入院添。

我睇咗醫生都五六年 抑鬱症係咪真係可以痊愈？ 因為自己都比較係外向同積極 但係其實對人生都好無希望覺得冇咩意義 自己嘅情緒都好反覆 有控制唔到嘅負面思想 同自殺念頭 好想做返正常人

其實就要睇下你點樣定義乜嘢叫做痊癒。有啲人成日惗，一定要完全唔食藥，或者變返exactly本身咁嘅樣噉樣嘅生活，其實某程度上係對自己一種壓力。

其實面對精神病，最重要係唔好等佢影響到我哋日常嘅生活，日常嘅社交工作同埋讀書。唔好等佢影響到我哋發揮應有嘅潛能。

有社交恐懼症可以點解決

坊間既抗抑壓藥有冇用？

例如係邊啲

我想自己可以變返個樂觀愛笑，享受生活既女仔。我比自己太多壓力，想逼自己快啲去做到理想中既自己。成日係到search 啲人格分析呀，心理學野，或者人生道理果啲。不斷搵方法去愛自己多啲，想改變自己執着，完美主義者同冇自信既性格。

我既病，比較似微笑抑鬱，有時都會影響日常生活，例如訓太多，冇責任感，同埋好難維持人際關係，唔識點樣同人地開心健康地相處；同埋都覺得幾影響自己嘅轉數同埋記憶力，自己又比較高要求，覺得自己好差勁，想發揮返自己原本嘅能力。

我細個都有，公眾演講嗰陣時會手震，一粒字都講唔出。

有啲人大大下會冇咗或者減輕，但係有啲人都需要治療。可以試下心理治療先，唔得再食藥。

心理治療多數係用認知行為治療，但係認知行為治療最緊要係自己肯平時去練。淨係去上佢嗰10節未必真係好有用。

第二段同絲打都好似
我都係絲 可唔可以同絲打圍爐
身邊完全冇依靠..冇朋友..唔會敢同人講
我既存在只帶比人地麻煩同痛苦
多次有自殺念頭 但係唔敢踏出第一步

未食過..只係google抗抑鬱藥見到有
想試下

self medicate 一般都不建議啦

我女朋友曾經都係一個好唔開心嘅人，但係佢哩幾年好咗好多。我將我哋1齊嘅經歷寫咗出嚟，雖然同你嘅例子可能有啲唔同，但係都有機會畀到你一啲inspiration。

仲連載緊，想追返之前可以轆返之前嘅post，《我的專注力不足女友》

呢排情緒影響埋日常生活..想辭職調整自己
應該未去到好嚴重既抑鬱
想知一個療程大概幾耐？

抗抑鬱藥嘅話要食夠半年至一年

又未必需要真係辭職嘅，好多病人可以一路做住，一路好返，不過請下假都可以

一齊圍個爐啦，有同路人分享下係幾好

無奈已經影響緊工作 完全唔想做野..
日常生活都係..唔想食野乜都唔想理..好頹廢

每日都覺得好辛苦
為生活而生存咁

早啲睇醫生，可能會好啲

以前係google就咁搵搵左個伏既..唔敢再睇
又或者有冇介紹？

以前同一間醫院做，最近啱啱出咗去私家

關頭瘡事？

表演同演講反而冇問題，係同人接觸先有，eg. 叫野食, 介紹自己, 同人social。
就算plan好講咩，只要一開口個腦就空白同驚，email同電話都會。

💪🏻加油

支持💪💪 留名
我想問抑鬱同焦慮係咪多數同時/ 相輔相成？
好少會單一出現？

有啲人會主要係抑鬱，有啲人主要係焦慮
但係抑鬱症嘅人都會有焦慮嘅症狀
而焦慮症嘅人去到某個位都有機會變成抑鬱
如果兩方勢力不相伯仲，又未係去到太嚴重，有一個診斷會叫做mixed anxiety depressive disorder
但其實應該同焦慮嘅藥物治療方法都係差唔多
心理治療就可能有啲唔同

有冇人有睇老高講抑鬱條片
我本身冇睇開佢 因為一啲好感都冇
見到講抑鬱就睇下 一睇真係mindfucked左
佢完全顛覆左我對抑鬱嘅認知
講到只要有一樣symptoms唔中就唔係抑鬱咁
好想知究竟係咪我一直理解錯左抑鬱

利申：自己判斷自己有抑鬱左10年

我同你好似呀
我有時會睇埋啲懶係心靈雞湯嘅書，希望俾到正能量自己去快啲好返，做到個外面睇落硬淨，符合社會期望嘅女仔。

我真係唔知邊個老高

有冇link

有興趣咪入嚟取個暖

大家都係活著唔知有咩意義
一齊傾下負下

我唔想post係度
廢事變左幫佢宣傳
同如果佢係錯嘅話就誤導左大家
你youtube search “老高 抑鬱”應該就有

想起問吓
究竟我沖涼成日唔記得咗自己搽咗洗頭水/沐浴露未所以成日都會茶多一次確保 算唔算係專注力不足..

抑鬱症係咪一定係有嘢trigger?定係無緣無故會唔開心？

其實我真係分唔到唔開心同抑鬱，人地話抑鬱係長期，唔開心只會持續一段時間，我唔知自己屬於長期定短期，我表面睇好似冇咩嘢，除非好熟，外人睇係完全睇唔出我有情緒問題。

其實我內心係好負面好sensitive，例如我有時本身好地地，但突然會因為一件好小好小嘅小事而令我諗起一啲唔開心嘅經歷，從而刺激到我，仲會諗到好絕望同好想死

自殺念頭我係由十幾歲開始一直都冇停止過，因為我真係唔知做人為左咩？但我從來冇實踐過，唔係因為仲對人生有期望，而係唔夠膽，之後又會覺得自己好廢連死都唔夠膽，然後無限loop,有冇人好似我咁？

得一個症狀唔可以診斷話係嘅

同埋好多強迫症嘅人都係咁，成日自己懷疑有冇做漏嘢，跟住就係咁做多幾次

💪🏻

唔係

未必係抑鬱，都有機會係BPD，或者dysthymia

食左一年幾藥

LM

有情緒困擾咗幾年，一down起上嚟個人冇晒動力

日日失眠點算

失眠都有好多原因
有啲人淨係失眠
焦慮症嘅人多嘢惗會失眠
抑鬱症嘅人會瞓唔著成日醒好多夢
躁鬱症的人會精力旺盛唔使瞓
仲有機會係冇原因
有啲人又會因為係藥物影響

俾唔起錢搵私家最快可以點搵到精神科醫生

少做psychotherapy

有個朋友自殘同有自殺傾向, 佢屋企人都唔知, 我諗佢係抑鬱, 但係佢點都唔肯睇醫生。。。有無其他方法可以幫到佢或者叫得郁佢去睇醫生?

教你走捷徑會俾人鬧

最正路就係係出邊求其搵個醫生寫轉介然後喺公立醫院排

可唔可以講下bpd 同其餘兩種點分

我寫過幾篇文關於bpd

希望幫到你

新症最快要排14個星期
去急症室講想自殺係咪會快啲

都話教人走捷徑會俾人鬧囉🙈

😹😹😹

有幻聽係咪已經需要食藥？

但係幻聽都有分真假，有hypnogogic, 有pseudohallucination

如果你自己其實係好排斥哩啲想法，而哩啲想法不斷重複，你亦都制止唔到，你哩啲好可能係強迫症狀

Lm

長知識 G持樓主錄多啲呢啲片

wow 中曬

謝謝

為什麼不適合，每個人也有不同缺點不同疾病

謝謝，下一集將於今天早上11時放出

最新一集

美國大選緊要啲，但係得閒都抽少少時間出嚟，關注下精神健康

離一離題
樓主隻貓勁得意

好少咁分，因為分其實未必有好大意義

多謝你，我會話俾佢哋知😸😺

咪就係

同埋人格障礙好難diagnose

行內好少亂咁diagnose人有邊隻邊隻人格障礙

好多時因為其實diagnose咗之後都冇乜特別功用，有好多人及障礙嘅人都唔係好願意接受呢個噉嘅label

原來如此

支持

社會上有班人會話有情緒病，咩情況唔好食藥（佢地話因為斷唔到尾，又有副作用），要靠自己，對呢種想法嘅人有咩睇法？
但有啲人真係靠唔到自己改變想法

你信老高？
去睇睇醫生啦

冇講過話冇事或者根本冇嘢做

藥冇得醫唔代表其他冇得搞

係行內好少咁快標籤1個人有人格障礙

而且人格障礙患上抑鬱焦慮等等嘅風險都好高

多數都搞咗哩啲先，性格問題慢慢用心理治療或者索性交比心理學家

幫你推

明白 唔該晒樓主

我已經話左冇睇開佢
又完全對佢一啲了解都冇
亦都表明佢所講嘅野顛覆左我嘅認知
而佢條片下面啲comments又冇人屌佢講錯
所以先問有冇人有睇
會唔會試下善意解答下人地嘅疑惑
而唔係一句反問然後叫人睇醫生

我就係善意叫你睇睇醫生啊
因為好多人自已判斷自已有抑鬱都唔一定啱
點解唔去睇睇專業人士呢？
ps: 老高d comment好多都盲粉黎 冇人屌佢好正常

Thank you.睇左你嗰幾篇關於BPD嘅文，覺得自己徵狀唔係好中。
所以自己做咗一啲關於dysthymia嘅research,覺得比較近似啲

其實如果咁多年都冇演化為嚴重抑鬱，係咪冇需要睇醫生食藥都可以靠自己改善情況？

有見緊cp

其實dysthymia又真係唔係好需要睇醫生食藥嘅

但係醫生嘅作用就係去鑒定你究竟係乜嘢嘅diagnosis

同埋食唔食藥好取決於個病對你嘅生活各樣嘢影響得大唔大

因為食藥都有副作用，抗抑鬱藥有陣時都好難戒

不過dysthymia或者bpd都好，心理治療可能都有的用

個人諗乜都好負面，點解決？

仲有冇多啲嘅其他資料

凡事向壞方面諗，例如有新工請我，我就會諗會颅唔會閪公司呀？高人工會唔會做撚死人呀？

又例如聽日考試，溫得8899，但訓覺仲會諗會唔會岀我唔熟既2211

再例如工作上有人背後話我兩句 / 做野上覺得自己日日做多過邊個邊個，咁就可以成晚訓唔著嬲爆爆

其實你都睇得出你自己可能會有好多cognitive bias

譬如第一個例子就係fortune telling
第二個例子就係maximization
第三個例子就係mindreading

長期出現咁樣樣嘅認知偏差會造成抑鬱症同埋焦慮症，而認知行為治療就正正係為咗等你可以identify到你嘅哩一啲咁樣樣嘅思想，從而睇下有冇咩嘅方法或者技巧去改變，令到情緒都唔會再受困擾

認知行為治療基本上個個心理學家都識得做，精神科醫生都識不過未必會肯同你做，因為時間就是金

咁有冇d平價既治療方法？

去公立醫院精神科，然之後叫醫生幫你轉介去心理學家

排到天荒地老就排到

其實都係睇邊區，有啲區真係好耐，有啲區就快好多

我排咗50個星期

咁就大鑊啲

中間頂唔順搵私家睇

公立醫院意思係咪睇急症？

出去求其搵個醫生睇然後寫轉介去公立醫院精神科

急症都得，但係唔好濫用，要真係急先好去，因為唔係太多精神科人手落去睇

你不如話係頭瘡搞你無日好訓，頭痕，所以搞到抑鬱建議睇醫生，無錢既返工

謝謝，加油💪

但係如果我唔打算食藥或者做心理治療，即使去睇醫生鑒定到我有呢個病都幫我唔到架。

我覺得自己嘅情緒問題對我嘅生活唔算構成好大影響，雖然唔多唔少會影響到我社交同埋我同屋企人嘅關係，但我咁多年嚟都算掩飾得好，呃到大部分嘅人，等佢哋以為我好正常。

如果係咁其實我可唔可以用意志幫自己克服情緒問題？因為成日長期唔開心谷住谷真係好辛苦

點睇smiling depression/high functioning depression?

以前睇過一啲article有講過 但係再睇返dsm5呢類正路嘢又好似冇提過下 depression都係以有psychomotor impairment為主

其實係咪一個recognized既病？同埋可以點樣幫助佢哋？

有啲人自己比較叻，反思嘅能力比較高，又真係可以憑自己嘅各種方法，慢慢剋服情緒問題

但係當唔得嘅時候，都要儘快尋求援助架

正路嘢係唔會提過嘎

depression唔一定要有psychomotor impairment

其實係人都會抑鬱嘎啦，不過越叻嘅人收藏得越好，對生活影響就越少，人哋亦都越難察覺。

其實冇需要分得咁細，有問題就好應該攞出嚟同人傾，再唔得就搵醫生。發覺身邊嘅人有類似嘅傾向，就要睇你做朋友嘅功力啦。點解佢要強顏歡笑去到保護自己，一定有佢嘅原因。可能佢唔想人幫，有可能佢唔想人哋覺得佢自己好脆弱。有陣時有啲例子，可以係首先自己扮演唔開心有問題嗰個，等朋友嚟安慰，點知順便佢又講出佢唔開心嘅嘢。不過呢啲方法個個都唔1樣，都係因人而異，就要睇下你點樣瞭解你嘅朋友啦。

五毛屍

睇選舉睇到今日唔一想返工...

個個都想死，你估個個都係想自殺咩…

以前試過有一年時期長期受到來源於家庭噪音困擾影響睡眠。後尾搬出去住，但近幾年 一到夜晚訓覺 心裡有一種 聲音恐懼（即係室內空間好靜、有一少少車聲、成個人好驚。），係入睡期間保持住恐懼狀態、呢種係咪病。有冇得醫

哩啲可能係焦慮嘅其中一種症狀

你平時會唔會好容易緊張、好容易憂心、有陣時緊張起上嚟會心跳手震出汗？

係好容易緊張、憂心。present 試過會手震、同埋有時好緊張都會手震。心跳加速經常有。出汗唔會。

放心，呢個好大機會係焦慮症，亦都當然有方法醫治

唔會俾人捉入院

你要求嘅話，佢就唔會通知家屬

俾人捉入院需要有條件，不外乎自殺傾向、暴力傾向等等，有興趣可以睇下以後呢條片

係香港地當然唔好隨便同人講
不過如果真係思覺失調嘅話
唔食藥唔睇醫生復發嘅機會係好大
即使冇壓力都好都會有機會復發

抑鬱症真係無得救 利申：3年長期病患者

抑鬱症is unbeatable